\section{Anhang}

\subsection{Algorithmus von Overmars und Welzl}

% Include the algorithm in pseudo-code
\input{./tex/algorithm.tex}
\vspace{-8pt}

\begin{textbody}
	\noindent
	Da der Pseudocode einige Funktionen enthält, werden diese im Folgenden näher erläutert.
	Zum einen werden die grundlegenden Operationen eines Stapels verwendet:

\end{textbody}

\begin{itemize}
	\item \texttt{InitStack()} initialisiert einen leeren, neuen Stapel
	\item \texttt{EmptyStack()} prüft, ob der Stapel leer ist
	\item \texttt{Push(Element)} legt das übergebene Element auf den Stapel
	\item \texttt{Pop()} gibt das oberste Element zurück und entfernt es
	\item \texttt{Top()} gibt das oberste Element zurück ohne es zu entfernen
\end{itemize}

\noindent
Zum anderen werden einige Funktionen, die den \emph{Rotation Tree} betreffen, verwendet:

\begin{itemize}
	\item \texttt{AddRightmost(p, q)} fügt $p$ als ganz rechten Sohn von $q$ ein
	\item \texttt{AddLeftOf(p, q)} fügt $p$ als linken Bruder von $q$ ein
	\item \texttt{Remove(p)} entfernt $p$ aus der Baumstruktur
	\item \texttt{RightBrother(p)} gibt den rechten Bruder von $p$ im Baum zurück
	\item \texttt{LeftBrother(p)} gibt den linken Bruder von $p$ im Baum zurück
	\item \texttt{Father(p)} gibt den Elternknoten von $p$ zurück
	\item \texttt{RightmostSon(p)} gibt den ganz rechten Sohn von $p$ zurück
\end{itemize}

% Fix spacing errors due to line spacing
\vspace{-7pt}

\begin{textbody}
	\noindent
	Die Funktion \texttt{Sort(V)} sortiert die Knoten der Eingabe nach fallender x-Koordinate.
	\texttt{LeftTurn(p, q, r)} wird zum Prüfen von Winkeln benutzt.
	Die Funktion gibt ,,\hspace{-1pt}wahr`` zurück, wenn $r$ auf der linken Seite der Geraden $\big[\,pq\,\big]$ liegt.
	Und \texttt{Handle(p, q)} gibt die Kante $\big[\,pq\,\big]$ als Teil der Kantenliste des Visibility Graph zurück, wenn $p$ und $q$ auf der gleichen Kante des ursprünglichen Graphen liegen oder die Kante von $q$ die im vorherigen Schritt sichtbare Kante von $p$ war.
	
	Die Erklärung dieser Funktionen wurde ebenfalls aus \cite[S.~3--5]{overmars-welzl} übernommen.

\end{textbody}

\subsection{Beispiel eines verarbeiteten Rotation Tree}

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth]{img/OW-Algorithm-Example4}
	\caption{Beispiel der Verarbeitung eines Rotation Tree (selbst erstellt)}
	\label{fig:ow-tree-processing}
	\vspace{-12pt}
\end{figure}

\FloatBarrier

\begin{textbody}
	\noindent
	In dieser Grafik ist ein \emph{Rotation Tree} und seine Entwicklung in sechs Schritten dargestellt.
	Als Ausgangspunkt wird der Graph aus Abbildung~\ref{fig:ow-basic-example} auf Seite~\pageref{fig:ow-basic-example} verwendet.
	Mit dieser Darstellung können die beiden unterschiedlichen Operationen auf den Baum auch besser nachvollzogen werden.

\end{textbody}

% Formatting
\makenewpage

\subsection{Vergleich der theoretischen Laufzeiten}

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth]{img/Comparision_Algorithms.eps}
	\caption{Vergleich der theoretischen Laufzeiten der Algorithmen (selbst erstellt)}
	\vspace{-12pt}
	\label{fig:comp-alg}
\end{figure}

\FloatBarrier

\begin{textbody}
	\noindent
	In diesem Diagramm ist auf der x-Achse die Größe der Eingabe $n$ im Bereich von 1 bis 25 aufgetragen, während auf der y-Achse die Zahl der zur Abarbeitung des \mbox{Algorithmus} \mbox{nötigen} Operationen zu sehen ist.
	Es sollte überdies beachtet werden, dass die Zahl der Operationen eine theoretische Größe ist, die nicht die Zahl der Prozessorinstruktionen in einer realen Umsetzung widerspiegelt.
	Die Zahl der Operationen ist vor allem für $n\to\infty$ interessant, um Laufzeitabschätzungen zu machen\cite{landau}.
	
	Der schwarze Graph verwendet als Funktion $f(x)=x^3$, da damit das Wachstum der Laufzeit des naiven Algorithmus aus Teil~\ref{subsubsec:naive-algo} dargestellt werden soll.
	Der blaue Verlauf spiegelt das Wachstum des Algorithmus von Lee aus Abschnitt~\ref{subsubsec:lee-algo} wider und nutzt daher $f(x)=x^2\cdot\log_2{x}$.
	Die Basis des Logarithmus ist für hinreichend große $n$ vernachlässigbar.
	Zu guter Letzt soll der rote Graph mit $f(x)=x^2$ das Verhalten des Algorithmus von Overmars und Welzl aus Kapitel~\ref{subsubsec:ow-algo} darstellen.

\end{textbody}

% Formatting
\makenewpage

\subsection{Beispiel eines komplexeren, vollständigen Visibility Graph}

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth]{img/Example-VG}
	\caption{Beispiel eines komplexeren Visibility Graph (selbst erstellt)}
	\vspace{-12pt}
	\label{fig:full-vg-example}
\end{figure}

\begin{textbody}
	\noindent
	In dieser Abbildung ist ein Visibility Graph, der auf den drei grauen Polygonen basiert, zu sehen.
	Die gestrichelten Linien würden im Gegensatz zu den durchgezogenen Linien bei einem reduzierten Visibility Graph entfernt.

\end{textbody}
